\begin{aufgabe}[H15T2A3]{E25}
	Betrachten Sie das Anfangswertproblem
	\begin{equation}\label{eq:h15t2a3}
	y' = y^2, \quad y(0) = 1
	\end{equation}
	\begin{enumerate}[a)]
		\item Wir betrachten die \satz{1.13}%Picard-Iteration
		mit der Startfunktion \(y_0(x) = 1\). Zeigen Sie durch vollständige Induktion, dass die \(n\)-te Iteration die Gestalt
		\[y_n(x) = 1+x+\dots+x^n +x^{n+1}r_n(x)\]
		besitzt, wobei \(r_n\) ein Polynom ist. Finden Sie damit eine Potenzreihe, die \eqref{eq:h15t2a3} löst.
		\item In welchem Intervall \(I \subseteq \R\) konvergiert diese Reihe?
		\item Bestimmen Sie die maximale Lösung des Anfangswertproblems \eqref{eq:h15t2a3}. Auf welchem Intervall ist sie definiert?
	\end{enumerate}
\end{aufgabe}
\begin{loesung}
	\begin{enumerate}[a)]
		\item
	\[y_1(x) = 1 + \int\limits_{0}^{x} (y_0(s))^2 d s = 1+ \int\limits_{0}^{x} 1 d s = 1+x\]
	\[y_2(x) = 1 + \int\limits_{0}^{x} (1+s)^2 d s = 1+ \int\limits_{0}^{x} (1+2s+s^2) d s = \underbrace{1+x+x^2}+ \underbrace{\frac{x^3}{3}}_{=x^{2+1}\cdot \frac{1}{3}}\]
	erfüllen die gewünschte Bedingung.

	\underline{Induktionsschritt \(n \to n+1\):}
	\(y_{n+1}(x) = 1+ \int\limits_{0}^{x} (y_n(s))^2 d s \overset{IV}{=} \int\limits_{0}^{x} (1+s+ \dots + s^n+s^{n+1}\cdot r_n(s))^2 d s \)

	\((1+s+\dots+s^n+s^{n+1}r_n(s))^2 = 1+2s+3s^2+\dots+(n+1)s^n+s^{n+1}t_{n+1}(s)\) mit Polynom \(t_{n+1}\)
	

	\(\begin{aligned}
	\text{Dazu: Induktionsanfang: } n=0 &: \quad (1+sr_0(s))^2 = 1+s(2r_0(s) + sr_0(s)^2) \\
		n=1 &: \quad (1+s+s^2r_1(s))^2 = 1 + 2s + s^2(\underbrace{2r_1(s)+1+2sr_1(s)+s^2(r_1(s)^2)}_{t_{2+1}(s)})
	\end{aligned}\)
	
	Induktionsschritt \(n\to n+1\):
	\[\left(1+s+\ldots+s ^{n+1}+ s ^{n+2}r_{n+1}(s)\right)^2 =\bigg(1+s\big(1+s + \ldots+ s^{n} + s ^{n+1}r_{n+1}(s)\big)\bigg)\bigg(1+s\big(1+s+\ldots+s^n + s^{n+1}r_{n+1}(s)\big)\bigg)\]
	\[= 1+2s\left(1+s+\ldots+s^n + s ^{n+1}r_{n+1}(s)\right)+ s^2\left(1+s+ \ldots + s^n+s ^{n+1}r_{n+1}(s)\right)^2 \]
	\[\overset{IV}{=} 1 + 2s(1+s+ \ldots + s^n+s^{n+1}r_{n+1}(s)) + s^2(1+2s+\ldots+(n-1)s^n + s^{n+1}\tilde r _{n+1}(s))\]
	\[= 1+ 2s+3s^2 + \ldots + s^{n+1}(n+2)+s^{n+2}(2r_{n+1}(s) + (n+1) + s ^{n+3}\tilde r_{n+1}(s))\]

	\[y_{n+1}(x) = 1 + \int\limits_{0}^{x} (y_n(s))^2 d s = 1+ \int\limits_{0}^{x} (1+2s+3s^2+ \ldots + (n+1)s^n+s ^{n+1}t_{n+1}(s)) d s \]
	\[= 1+x+x^2+ \ldots + x^{n+1} + x ^{n+2}\tilde t_{n+1}(x)\]
	Potenzreihe: \(\sum\limits_{k=0}^{\infty} x^k = \frac{1}{1-x}\) für \(x \in ]-1,1[\). Für die Ableitung gilt \(\left(\frac{1}{1-x}\right)' = \frac{-(-1)}{(1-x)^2}\). Also insgesamt: \(]-1,1[ \to \R, \quad x \mapsto \frac{1}{1-x}\) löst \(y' = y^2, \; y(0) = 1\)
	\item ist auch schon gelöst: \(I = ]-1,1[\)
	\item
	Maximale Lösung von \(y' = y^2, \; y(0)=1\) \(\Rightarrow \R \to \R \in C^1(\R), \; y \mapsto y^2 \; \Rightarrow\) Existenz und Eindeutigkeitssatz anwendbar.

	\(\lambda: ]-\infty,1[ \to \R, \; x \mapsto \frac{1}{1-x}\) löst \(y'=y^2, y(0) = 1, \; \lim\limits_{x \nearrow 1}\lambda(x) = \infty \Rightarrow \lambda\) maximale Lösung von \(y' = y^2, y(0)=1\)
	\end{enumerate}
\end{loesung}